{
    "question": "Nilai yang terkandung dalam kerajinan jerami\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dapat menyerap air dari lingkungan kadara air</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ya begitu </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dapat menyerap air dari lingkungan kadara air</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kamu-sebagai-seorang-muslimah-yang-cerdas-dan-untuk-menemukan-hal-965",
            "question": "kamu sebagai seorang muslimah yang cerdas dan untuk menemukan hal-hal yang merusak kebersihan lingkungan seperti udara yang tercemar air tercemar dsb Jika di rumah kamu terdapat banyak sampah yang ternyata tempat pembuangan sampah kamu sudah penuh apa yang akan kamu lakukan agar sampah tersebut tidak merusak lingkungan dan tidak menumpuk di rumahmu jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lakukan 3R ( Reduce, Refuse, Recycle )</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jIka kita melakukan 3 hal tersebut insyaallah pencemaran lingkungan dapat diatasi, itu adalah 3 cara yg intinya mendaur ulang.</p><p></p><p>semoga membantu yah, jangan lupa kasih 5 bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "31-berapa-luas-taman-nasional-sembilan-yang-ada-di-kabupaten-ban-570",
            "question": "31. Berapa luas Taman Nasional Sembilan yang    ada di kabupaten banyuasin.......\r\na 202.896,31 Ha b. 202.899,31 Ha\r\nb. 202.897,31 Ha d. 202.999,31 Ha\r\n32. Tambang koain dapat digunakan sebagai\r\nbahan baku pembuat keramik,kertas,industri\r\nkomestik dan plastik. Sebaran wilayah yang\r\nmenghasilkan tambang ini, kecuali....\r\na. Talang kelapa b. Pulau rimau\r\nb. Betung\r\nd. Pangkalan balai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>31 A.202.896.31</p><p>32.B.Bangka Belitung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah,Karena Saya Kekurangan Informasi</p><p>MAAF YAH KALO SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-perhatikan-nama-benda-berikut-1-minuman-sirup-4-minuman-ko-869",
            "question": "29. Perhatikan nama benda berikut:    1. Minuman sirup\r\n4. Minuman kopi\r\n2. Minuman jus tomat\r\n5. Air garam\r\n3. Larutan gula\r\n6. Kawat tembaga\r\nBerdasarkan data di atas yang termasuk campuran homogen ditunjukkan nomor\r\na, 1, 3,5\r\nc. 2,4,6\r\nb. 1, 2,4\r\nd. 3,5,6\r\ntolong jawab y kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a, 1, 3, 5</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.</p><p>penjelasan:</p><p>larutan hogen adalah larutan yang tidak bisa dibedakan</p><p></p><p>*_Maaf kalau salah_*</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "k-rumah-kaca-apabila-kadarnya-di-atmosfer-meningkat-dan-menyebabk-156",
            "question": "K rumah kaca apabila kadarnya di atmosfer meningkat dan menyebabkan peningkatan suhu bumi yang disebut pemanasan global. efek rumah kaca ini dapat ditanggulangi yakni dengan cara.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cara mengurangi efek rumah kaca, yaitu:</p><p>1. Menggunakan energi terbarukan dan mengurangi penggunaan batu bara, gasoline, kayu dan bahan bakar organik lainnya.</p><p>2. Meningkatkan efisiensi bahan bakar kendaraan</p><p>3. Mengurangi deforestation</p><p>4. Mengurangi produk-produk yg mengandung CFCS dgn menggunakan produk2 yg ramah lingkungan.</p><p>5. Mendukung dan turut serta pada kegiatan penghijauan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-sumber-energi-pada-mobil-mainan-roket-angin-dapat-mencemar-245",
            "question": "Apakah sumber energi pada mobil mainan roket angin dapat mencemari lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sumber energi pada mobil mainan tersebut tidak mencemari lingkungan karena dalam penggunaannya tidak terjadi proses pembakaran yang menghasilkan gas yang dapat mencemari lingkungan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-sebutkan-3-dampak-dari-rotasi-bumi-terhadap-porosnya-712",
            "question": "50. Sebutkan 3 dampak dari rotasi bumi terhadap porosnya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terjadinya siang dan malam</p><p>pembagian waktu di berbagai wilayah</p><p>pasang surut air laut</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maap kalo salah hehe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-adalah-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-proses-sirkulasi-a-405",
            "question": "Berikut adalah faktor-faktor yang mempengaruhi proses sirkulasi air,kecuali...    A.sinar matahari\r\nB.kondensasi\r\nC.sinar bulan\r\nD.evaporasi\r\n\r\npliss bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. sinar bulan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em> </em><em>Semoga </em><em>Membantu</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-usaha-persawahan-dan-perkebunan-kebanyakan-dilakukan-di-d-509",
            "question": "Mengapa usaha persawahan dan perkebunan kebanyakan dilakukan di daerah pedesaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Karena mempunyai banyak lahan yang luas untuk pertanian dan perkebunan dan tanahnya subur</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Umumnya, usaha persawahan dan perkebunan dilakukan di daerah perdesaan karena tanahnya masih luas.Lahan pertanian juga dimanfaatkan untuk perkebunan.</p><p></p><p>smoga membantu,jangan lupa jadiin jawaban tercerdas ya :(</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menguji-kandungan-karbohidrat-pada-suatu-makanan-menggunak-588",
            "question": "untuk menguji kandungan karbohidrat pada suatu makanan, menggunakan larutan...sehingga makanan tersebut berubah warna menjadi...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lugol menjadi biru gelap/ kehitaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menjadi biru kehitaman.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "24-apakah-yang-dimaksud-dengan-albuminuria-jelaskan-380",
            "question": "24. Apakah yang dimaksud dengan \"Albuminuria\"? Jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>albuminurua adalah suatu kondisi dimana urenia mengandung sejumlah protein dalam jumlah yg terkalu banyak .</p><p>semoga membantu dan jangan lupa ikuti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}